［校園欺凌 ］［社會棟樑］篤眼 打臉 鉛筆插耳

屯門一所小學發生懷疑學童欺凌事件！肇事家長余太指出，其就讀小一的7歲兒子於上周五疑遭同學欺凌，不但被打臉、手指篤眼及用鉛芯筆插耳。余太察覺兒子回家後表現有異，不時哭喊並害怕上學，更一度稱：「媽媽，我喺天堂等你！」大驚下帶同兒子求診，發現兒子耳內遺下鉛芯筆頂的擦膠柆而揭發事件。她今早到學校交涉並即場報警，其後引述校方承諾會作出調查，下周三向她交代事件。《蘋果》到學校查詢，但職員着記者留下聯絡方法後，未有回覆。

余太與丈夫育有一子一女，她本身是家庭主婦，一家4口居於屯門，長女已經20多歲；而涉嫌慘遭同學欺凌的7歲兒子軒仔，就讀屯門龍門路的中華基督教會何福堂小學一年級。欺凌事件發生至今一星期，軒仔一直表現害怕，已沒有上學。

據余太透露，事發於上周五(10)早上約8時半，軒仔疑在學校上第一、二堂期間遭同學欺凌。當晚軒仔放學回家後沒有透露事件，但余太發現兒子表現異於平常，不欲說話，亦不時哭喊表示不想上學。翌日早上軒仔醒來，一度表示：「媽媽，我喺天堂等你！」余太聞言大驚，但仍然不知究竟。

由於兒子表示害怕上學，余太自周一(13日)起替兒子向學校請假，並於周三帶同他求診家庭醫生。至昨午，兒子因扁平足而感到腳痛，余太於是帶他到屯門醫院求診，直到傍晚候診期間，兒子才和盤托出在學校遭同學打臉、手指篤眼及用鉛芯筆插耳仔等。此時余太才仔細查看，赫見兒子左眼紅腫並不是因哭喊造成，而是微絲血管爆裂；而兒子的右耳內深處更塞有一粒鉛芯筆頂部的小擦膠柆。

余太對兒子的遭遇大感心痛，不禁流下淚來：「上個星期五發生，囝囝喺事發後開始唔講嘢，喺屋企成日喊，驚到連耳仔塞咗嚿嘢，佢噚日喺急症室先同我講，無理由咁對一個細路㗎！」她又哽咽道：「佢曾經講過話會上天堂度等我......一個7歲小朋友點解突然間講啲咁偏激嘅嘢......好傷心囉！」她續哭訴：「點解喺學校可以發生呢啲嘢，可唔可以搵人解釋吓畀我聽？7歲人仔喎，一年班啱啱開學有幾耐？而家會影響佢心智有幾大？我都無法估計......轉校㗎嘞！」

對於軒仔為何會遭同學欺凌，余太表示百思不得其解。她透露兒子雖然說話不太流利，但經評估可以入讀主流學校，更形容：「兒子性格樂天，鍾意玩，邊個小朋友唔百厭㗎！」但她認為兒子遭欺凌與頑皮無關。

據知，學校過去亦有發生欺凌事件，有學生曾遭同學篤眼受傷，學校老師及社工一直跟進事件。余太形容兒子自9月開學以來，已斷斷續續被同學欺凌，「第二個星期已俾人掟到成身都係粉筆(痕)，嗰件事學校有處理......咁跟住第二次到蠟筆嘞，蠟筆就成個書包都係。」惟她直言未想過欺凌情況演變至如此嚴重。

事後余太致電教育局求助，並相約校方於今早會面，要求校方正視；她亦即場報警。經交涉後，她引述校方承諾會調查事件，下周三向她交代。至於軒仔耳內的擦膠粒，余太指將於下周一接受手術取出。

教育局發言人回覆《蘋果》表示，局方曾接獲相關家長的查詢，現正向學校了解事件。警方則表示，今日接獲一名42歲女子報案，指懷疑其7歲兒子被一名相信年齡相若的學童，於本月10日在龍門路一間學校將一擦膠塞入耳朵，要求警方備案，並表示會繼續與學校老師及社工跟進事件。案件列作雜項事件。

香港未來棟樑

【校園欺凌】疑遭篤眼 打臉 鉛芯筆插耳 7歲囝囝：媽媽，我喺天堂等你！

LM

冇人關心下
10後是原罪

都唔係第一次
怕且都係怕煩唔一早轉校
扑野又唔戴，生左又唔理
大左又搵佢當搖錢樹

如果知邊幾個有份欺凌真係要公處
7歲就咁冷血真係畜生不如

係個細路唔肯講姐
而且啱啱開學冇幾耐就話轉校
都唔係話一時三刻可以轉就轉

龍門路邊間小學？

呢啲嘅黑警都冇符
唯有等學校教佢地

何福堂呀
睇文啦

教唔到啦
咁細過啲小學雞比人鬧會唔gur 之後會變本加厲

帶把𠝹刀番去還拖 肯會俾人野同記缺點 但佢以後唔敢搞你

屯門唔係專出生番咩??

7歲就咁撚樣
17歲肯定出黎殺人放火
點止細路要罰
老豆老母都應該要罰

融合教育

欺凌

7歲 P1?
幼稚園repeat過
可能係sen

曾經欺凌過人既18歲後都要強制拉去勞改